We Connected 【灣區風情】中國人想攬炒 望疫情「隊冧」高樓價（程凱）

武漢肺炎尚未緩解，中共最怕不是人死得太多，而是經濟崩潰導致倒台。中共尤其要穩住總值450萬億人民幣的中國樓市，因為這是等同中國GDP 450%的產業，樓市一旦爆破大跌價，連鎖效應將迅速啟動。

相關新聞：【何車500】海通「三大」之中最佳（何車）

首先樓市爆煲將同時引爆龐大的債務市場，中國內外債是GDP 300%的高槓桿水平，假如呆壞賬急升，銀行和企業將大量陷入財困，人行為救市就被逼放水和大量印銀紙，如果一切來得太快太多，人民幣就會因此而大幅貶值，再多基建投資都救不了經濟，然後中國變成像日本90年代的經濟泡沫爆破，國家等同破產，中共黨員四散，人民遷怒政府，中共最終亦被逼下台。

以上劇情是中共真正的災難，為阻止發生，習近平已急急要求全國復工，盡快恢復生產，以求穩定就業，確保人民有錢供樓還債，避免火燒連環船。可是，這只是中共一廂情願的想法，武漢肺炎或多或少已令中國人覺醒，因為大家赤裸裸看到獨裁政權如何置人民的死活於不顧，寧維穩也不願把真相告訴人民，疫情大爆發後就封城令國家陷人道災難。

相關新聞：【金融fact-check】疫症返工的理由（戚風生）

國家號召復工，但現實是連工人和老闆都不敢復工，因為工作場所人多密集，容易散播病毒，加上全中國同陷口罩荒，防疫物資不足，根本無人敢上班，所以疫情一日未散，復工根本無望。

樓市方面就更是冰封，全國售樓處停運，2月成交劇減95%，內房5,300億人民幣短期債務危在旦夕。地產商會已要求國家作信貸支持，並放寬限購和人才落戶等政策，以刺激樓市回暖。

內地樓市實在已處於大到不能倒的地步，中共必然會出手救助，但問題是，再加大槓桿去救是否可行？中國樓價高企，已令民間怨聲載道，部分省市如杭州的住戶槓桿比率竟高達收入103%，深圳82%、廣州73%、上海68%，若再靠刺激樓市救亡，到底空間還有幾多？

中國民間已有反地產霸權的聲音，疫情肆虐下亦要求國家不應拯救房企，因為過去靠炒樓已賺很多錢，如今無生意一個月就要國家救根本毫無道理，寧願幾間內房倒閉，令樓價大跌更好。有網民真摯寫出心聲：「幹掉疫情和幹掉高房價，都是全國人民迫切的兩大期望。」